**國防大學**（英語譯名：，縮寫**NDU**）是[中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")[國軍專責綜合培育](../Page/中華民國國軍.md "wikilink")[軍事人才的](../Page/軍事.md "wikilink")[大學](../Page/大學.md "wikilink")，也是目前中華民國唯一大學層級的[軍事學校](../Page/軍事學校.md "wikilink")，成立於2000年，由[三軍大學](../Page/三軍大學.md "wikilink")、[中正理工學院](../Page/國防大學理工學院.md "wikilink")、[國防管理學院](../Page/國防管理學院.md "wikilink")、[政治作戰學校等](../Page/國防大學政治作戰學院.md "wikilink")4所軍事院整合而成。校本部位於[桃園市](../Page/桃園市.md "wikilink")[八德區](../Page/八德區.md "wikilink")。

## 歷史

[R.O.C(Taiwan)_NDU_side_gate_on_Shingfeng_Road.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:R.O.C\(Taiwan\)_NDU_side_gate_on_Shingfeng_Road.jpg "fig:R.O.C(Taiwan)_NDU_side_gate_on_Shingfeng_Road.jpg")
[Gate_of_Former_Denfense_Management_College_原國防管理學院大門_-_panoramio.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Gate_of_Former_Denfense_Management_College_原國防管理學院大門_-_panoramio.jpg "fig:Gate_of_Former_Denfense_Management_College_原國防管理學院大門_-_panoramio.jpg")
[ROC_Tri-service_University_Flag.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ROC_Tri-service_University_Flag.svg "fig:ROC_Tri-service_University_Flag.svg")
[ROC_National_Defense_University_Flag.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ROC_National_Defense_University_Flag.svg "fig:ROC_National_Defense_University_Flag.svg")

### 國防大學歷史

  - 2000年5月8日，**三軍大學**、**中正理工學院**、**國防管理學院**及**[國防醫學院](../Page/國防醫學院.md "wikilink")**整合成立**國防大學**，校本部設於[桃園縣](../Page/桃園市.md "wikilink")[龍潭鄉中興路](../Page/龍潭區_\(桃園市\).md "wikilink")56號。
  - 2004年7月，國防大學成立戰略研究中心（國防[智庫](../Page/智庫.md "wikilink")）。
  - 2006年1月1日，原隸屬國防大學的國防醫學院，再分出為獨立學院，由[國防部軍醫局督導](../Page/國防部軍醫局.md "wikilink")；並裁撤戰略研究中心。9月1日，奉國防部「北部地區校院調併」案，將**[政治作戰學校](../Page/政治作戰學校.md "wikilink")**編入國防大學更名政治作戰學院；同時將原國防大學軍事學院、中正理工學院、國防管理學院整編為戰爭學院、陸軍指揮參謀學院、海軍指揮參謀學院、空軍指揮參謀學院、理工學院、管理學院。
  - 2013年1月1日，原隸屬[參謀本部的國防部國防語文中心](../Page/國防部參謀本部.md "wikilink")，配合國軍[精粹案組織整編而改隸屬國防大學](../Page/精粹案.md "wikilink")，更名為「[國防大學語文中心](../Page/國防大學語文中心.md "wikilink")」。

### 國防大學各學院沿革

#### [戰爭學院](../Page/國防大學戰爭學院.md "wikilink")

  - 1969年12月1日，「三軍大學戰爭學院」成立於[臺北市](../Page/臺北市.md "wikilink")[大直](../Page/大直.md "wikilink")。
  - 1997年8月，遷校至[桃園縣](../Page/桃園市.md "wikilink")[龍潭鄉](../Page/龍潭區_\(桃園市\).md "wikilink")（[國軍桃園總醫院旁](../Page/國軍桃園總醫院.md "wikilink")，武漢營區\[1\]）。
  - 2000年12月1日，成立國防大學並調整組織架構，整併為「國防大學軍事學院戰略學部」。
  - 2006年9月1日，復編為「國防大學戰爭學院」。
  - 2007年7月，隨國防大學遷至現址[桃園市](../Page/桃園市.md "wikilink")[八德區](../Page/八德區.md "wikilink")（校本部，率真校區）。

戰爭學院院長，由國防大學中將副校長兼任。

#### [陸軍指揮參謀學院](../Page/陸軍指揮參謀學院.md "wikilink")

(R.O.C. Army Command & Staff College)

  - 1906年，[清帝國成立](../Page/清帝國.md "wikilink")「[北洋军官学堂](../Page/北洋军官学堂.md "wikilink")」（又称陆军行营军官学堂），為軍事深造教育之始。
  - 1908年学校收归[军咨府](../Page/军咨府.md "wikilink")，被称为[军咨府军官学堂](../Page/军咨府军官学堂.md "wikilink")。
  - 1910年7月改稱「陸軍預備大學堂」。
  - 1912年，中華民國成立，陆军预备大学堂由保定迁北京，改隶参谋本部。
  - 1913年10月「陸軍預備大學堂」改称「陸軍大學校」。学校领导由总办改称为校长，总教官负责制为教育长负责制。
  - 1931年10月学校由北平迁往南京。
  - 1937年，中日戰爭爆發，遷往[湖南省](../Page/湖南省.md "wikilink")[長沙市](../Page/長沙市.md "wikilink")。
  - 1938年，再遷貴州遵義。
  - 1941年，再遷重慶市。
  - 1946年，抗戰勝利，本校遷回[南京市](../Page/南京市_\(中華民國\).md "wikilink")。
  - 1949年因[第二次國共內戰](../Page/第二次國共內戰.md "wikilink")，遷往[廣東省](../Page/廣東省.md "wikilink")[廣州市](../Page/廣州市.md "wikilink")。中華民國政府遷臺後，於[臺灣新竹成立](../Page/臺灣省.md "wikilink")「陸軍參謀學校委員會」，準備復校事宜。
  - 1951年12月1日，復校名稱「陸軍參謀學校」。
  - 1952年1月1日，改名「陸軍指揮參謀學校」。
  - 1959年9月，升格為「陸軍指揮參謀大學」。
  - 1969年12月1日，整併於「三軍大學陸軍指揮參謀學院」。
  - 2000年5月8日，成立國防大學並調整組織架構，調整為「國防大學軍事學院陸軍指揮參謀學部」。
  - 2006年9月1日，復編為「國防大學陸軍指揮參謀學院」。

現任院長為陸軍少將郭力升，畢業於陸軍官校76年班、美國陸軍突擊兵、美國步兵初級班、美國步兵高級班、[美國陸軍指參學院](../Page/美國陸軍指參學院.md "wikilink")、。

#### [海軍指揮參謀學院](../Page/海軍指揮參謀學院.md "wikilink")

  - 1951年1月1日，於[高雄](../Page/高雄市.md "wikilink")[左營成立](../Page/左營區.md "wikilink")「海軍參謀班」。
  - 1952年3月1日，擴編為「海軍指揮參謀學院」。
  - 1959年9月，升格為「海軍指揮參謀大學」。
  - 1967年12月，遷校至臺北[大直](../Page/大直.md "wikilink")，同時併編「海軍陸戰隊學校指揮參謀班」成立「三軍大學海軍指揮參謀學院」。
  - 2000年5月8日，成立國防大學並調整組織架構，調整降格為「國防大學軍事學院」下的「海軍學部」。
  - 2006年9月1日，復編為「國防大學海軍指揮參謀學院」。

現任院長林育斌少將，海軍官校75年班，美國華盛頓大學碩士，美國海軍戰爭學院2008年班。

#### [空軍指揮參謀學院](../Page/空軍指揮參謀學院.md "wikilink")

  - 1940年12月1日，於[成都成立](../Page/成都.md "wikilink")「空軍參謀學校」。
  - 1946年8月，遷校至[南京市](../Page/南京市_\(中華民國\).md "wikilink")。
  - 1949年12月，於臺灣[屏東](../Page/屏東縣.md "wikilink")[東港復校](../Page/東港鎮_\(臺灣\).md "wikilink")。\[2\]
  - 1952年1月1日，改制「空軍指揮參謀學校」。
  - 1959年9月1日，升格為「空軍指揮參謀大學」。
  - 1967年10月20日，遷校於臺北大直，並改名為「三軍大學空軍指揮參謀學院」。
  - 2000年5月8日，成立國防大學並調整組織架構，調整為「國防大學軍事學院」下的「空軍指揮參謀學部」。
  - 2006年9月1日，復編為「國防大學空軍指揮參謀學院」。

現任院長為空軍少將劉孝堂，[空軍官校](../Page/空軍官校.md "wikilink")77年班。

#### [理工學院](../Page/國防大學理工學院.md "wikilink")

  - 1917年，成立「[漢陽兵工專門學校](../Page/漢陽.md "wikilink")」。
  - 1926年，改名為「[國民政府兵工專門學校](../Page/國民政府.md "wikilink")」。
  - 1928年，[軍政部成立](../Page/軍政部.md "wikilink")，改名為「[軍政部漢陽兵工專門學校](../Page/軍政部.md "wikilink")」。
  - 1939年，改制為「軍政部兵工學校」。
  - [抗戰勝利後](../Page/抗戰.md "wikilink")，成立造兵、應化、車輛三系，將原軍用文人身分正式成立軍制「兵工」官科，稱為「兵工工程學院」，並將兵工勤務班及化學兵專修班，納編統由「兵工學校」管理。
  - 1962年，校院分制為「陸軍理工學院」、「兵工學校」（今「陸軍後勤學校」）。
  - 1966年，「陸軍理工學院」改名為「**中正理工學院**」。
  - 1968年，納編「[海軍工程學院](../Page/海軍工程學院.md "wikilink")」及「[聯勤測量學校](../Page/聯勤測量學校.md "wikilink")」；12月遷入臺灣桃園市大溪區員樹林現址。初設大學部，後為國防需求，乃先後增設研究部博、碩士班及專科部。
  - 2000年，併入國防大學，更名為「國防大學中正理工學院」。
  - 2006年11月，配合軍事院校整併案，更名為「國防大學理工學院」，所屬校區改名為中正嶺校區。

現任院長為空軍少將荊元宇，中正理工學院76年班畢業。

#### [管理學院](../Page/國防大學管理學院.md "wikilink")

  - 1912年3月20日，由時任[臨時大總統](../Page/臨時大總統.md "wikilink")[孫中山以命令創立](../Page/孫中山.md "wikilink")[軍需學校](../Page/軍需學校.md "wikilink")。
  - 1982年12月1日，由「國防財經學院」（原軍需學校）與「國防管理學校」合併為「**國防管理學院**」。
  - 1989年7月1日，納入原「政戰學校法律系所」。
  - 1995年7月1日，納入三軍大學國防管理班。
  - 2000年5月，併入國防大學，更名為「國防大學國防管理學院」。
  - 2006年8月1日，校址由臺北縣中和市（今[中和區](../Page/中和區.md "wikilink")）[積穗](../Page/積穗.md "wikilink")（民安街、民享街，區分為數個公家單位運用）遷至[臺北市](../Page/臺北市.md "wikilink")[北投區](../Page/北投區.md "wikilink")[復興崗](../Page/復興崗.md "wikilink")。11月，配合軍事院校整併案，再次更名為「國防大學管理學院」。

現任院長為陸軍少將牛明山少將，國防大學管理學院76年班畢業。

  - 國防財經學院

<!-- end list -->

  - 1911年3月20日，於南京創立「軍需學校」。
  - 1947年9月1日，於[上海改分為](../Page/上海.md "wikilink")「聯勤經理學校」及「聯勤財務學校」兩校。
  - 1951年4月1日，兩校在[臺北市](../Page/臺北市.md "wikilink")[松山區合併成立](../Page/松山區_\(臺北市\).md "wikilink")「軍需訓練學校」。
  - 1954年6月，再改名為「聯勤財務學校」校址於[景美](../Page/景美.md "wikilink")，「陸軍經理學校」校址於[積穗](../Page/積穗.md "wikilink")。
  - 1969年2月，改制為「陸軍財務經理學校」，校址於景美及積穗。
  - 1971年8月景美校區遷入積穗校區。
  - 1980年11月，再改為「國防財經學院」。

<!-- end list -->

  - 國防管理學校

<!-- end list -->

  - 1937年9月，於南京創立「副官學校」。
  - 1959年1月1日，由副官學校、國防部動員幹部訓練班、空軍人事訓練班合併成立「行政學校」。
  - 1967年7月，由行政學校與陸軍補給管理學校合併成立「國防管理學校」（原址為今[國立故宮博物院藝文園區](../Page/國立故宮博物院.md "wikilink")）。

#### [政戰學院](../Page/國防大學政治作戰學院.md "wikilink")

  - 1950年初，設立「政治幹部訓練班」及分班。
  - 1951年7月1日，成立「政工幹部學校」，初選校地在[淡水](../Page/淡水區.md "wikilink")[沙崙](../Page/沙崙.md "wikilink")[成功閣](../Page/成功閣.md "wikilink")。8月遷校至[北投](../Page/北投區.md "wikilink")[競馬場](../Page/競馬場.md "wikilink")（國防部幹部訓練班舊址）；[蔣經國將新校址地名命名為](../Page/蔣經國.md "wikilink")[復興崗](../Page/復興崗.md "wikilink")。
  - 1970年10月31日，校名改為「**政治作戰學校**」。
  - 2006年9月1日，併入國防大學，更名為「國防大學政戰學院」。

## 歷任校長

### 陸軍大學時期

  - [黃慕松](../Page/黃慕松.md "wikilink")：1930年－1931年（代理）
  - [楊傑](../Page/楊杰_\(大理\).md "wikilink")：1932年
  - [蔣中正](../Page/蔣中正.md "wikilink")
  - [陳儀](../Page/陳儀.md "wikilink")：1943年—（代理）
  - [徐永昌](../Page/徐永昌.md "wikilink")：1946年6月—1948年
  - 蔣中正
  - [劉安祺](../Page/劉安祺.md "wikilink")：1965年8月—1968年

### 三軍大學時期

| 歷任  | 任期時間                  | 圖片                                                                                                                                                                                                                                                            | 姓名                                      | 軍種軍階   | 備註                                                                                                                     |
| --- | --------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | --------------------------------------- | ------ | ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| 第一任 | 1968年8月16日—1969年12月1日 | [Army-personnel-icon.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Army-personnel-icon.png "fig:Army-personnel-icon.png")                                                                                                                                           | [余伯泉](../Page/余伯泉_\(上將\).md "wikilink") | 陸軍二級上將 | 最初名稱為三軍大學                                                                                                              |
| 第二任 | 1975年8月16日—1980年4月6日  | [Army_(ROCA)_General_Chiang_Wei-kuo_陸軍上將蔣緯國.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Army_\(ROCA\)_General_Chiang_Wei-kuo_陸軍上將蔣緯國.jpg "fig:Army_(ROCA)_General_Chiang_Wei-kuo_陸軍上將蔣緯國.jpg")                                                               | [蔣緯國](../Page/蔣緯國.md "wikilink")        | 陸軍二級上將 | [蔣中正之養子](../Page/蔣中正.md "wikilink")、[蔣經國之弟](../Page/蔣經國.md "wikilink")                                                 |
| 第三任 | 1980年4月7日—1983年12月31日 | [Army-personnel-icon.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Army-personnel-icon.png "fig:Army-personnel-icon.png")                                                                                                                                           | [王多年](../Page/王多年.md "wikilink")        | 陸軍二級上將 |                                                                                                                        |
| 第四任 | 1984年1月1日—1987年4月30日  | [Army-personnel-icon.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Army-personnel-icon.png "fig:Army-personnel-icon.png")                                                                                                                                           | [言百謙](../Page/言百謙.md "wikilink")        | 陸軍二級上將 |                                                                                                                        |
| 第五任 | 1987年5月1日－1989年12月4日  | [Senior_General_(ROCA)_Luo_Ben-li_陸軍一級上將羅本立.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Senior_General_\(ROCA\)_Luo_Ben-li_陸軍一級上將羅本立.jpg "fig:Senior_General_(ROCA)_Luo_Ben-li_陸軍一級上將羅本立.jpg")                                                               | [羅本立](../Page/羅本立.md "wikilink")        | 陸軍二級上將 | [1996年台海危機時任](../Page/1996年台海危機.md "wikilink")[一級上將](../Page/一級上將.md "wikilink")[參謀總長](../Page/中華民國參謀總長.md "wikilink") |
| 第六任 | 1989年12月5日－1992年4月30日 | [Army-personnel-icon.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Army-personnel-icon.png "fig:Army-personnel-icon.png")                                                                                                                                           | [汪多志](../Page/汪多志.md "wikilink")        | 陸軍二級上將 |                                                                                                                        |
| 第七任 | 1992年5月1日－1994年4月30日  | [Navy_(ROCN)_Admiral_Yeh_Chang-tung_海軍上將葉昌桐_201611221821_460335.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Navy_\(ROCN\)_Admiral_Yeh_Chang-tung_海軍上將葉昌桐_201611221821_460335.png "fig:Navy_(ROCN)_Admiral_Yeh_Chang-tung_海軍上將葉昌桐_201611221821_460335.png") | [葉昌桐](../Page/葉昌桐.md "wikilink")        | 海軍二級上將 |                                                                                                                        |
| 第八任 | 1994年5月1日－1996年6月30日  | [Army-personnel-icon.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Army-personnel-icon.png "fig:Army-personnel-icon.png")                                                                                                                                           | [程邦治](../Page/程邦治.md "wikilink")        | 陸軍二級上將 |                                                                                                                        |
| 第九任 | 1996年7月1日－1999年1月31日  | [Army-personnel-icon.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Army-personnel-icon.png "fig:Army-personnel-icon.png")                                                                                                                                           | [李楨林](../Page/李楨林.md "wikilink")        | 陸軍二級上將 | [1996年台海危機時任](../Page/1996年台海危機.md "wikilink")[陸軍總司令](../Page/中華民國陸軍司令.md "wikilink")                                  |
| 第十任 | 1999年2月1日－2002年1月31日  | [Air-force-personnel-icon.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Air-force-personnel-icon.png "fig:Air-force-personnel-icon.png")                                                                                                                            | [夏瀛洲](../Page/夏瀛洲.md "wikilink")        | 空軍二級上將 | 2000年5月8日整併命名為國防大學                                                                                                     |

### 國防大學時期

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>歷任</p></th>
<th><p>任期時間</p></th>
<th><p>圖片</p></th>
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>軍種軍階　</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第一任</p></td>
<td><p>1999年2月1日－2002年1月31日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Air-force-personnel-icon.png" title="fig:Air-force-personnel-icon.png">Air-force-personnel-icon.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/夏瀛洲.md" title="wikilink">夏瀛洲</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/空軍.md" title="wikilink">空軍</a><a href="../Page/二級上將.md" title="wikilink">二級上將</a></p></td>
<td><p>2000年5月8日整併命名為國防大學</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第二任</p></td>
<td><p>2002年2月1日－2003年8月31日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ROCA_General_Chen_Chen-hsiang_陸軍上將陳鎮湘.png" title="fig:ROCA_General_Chen_Chen-hsiang_陸軍上將陳鎮湘.png">ROCA_General_Chen_Chen-hsiang_陸軍上將陳鎮湘.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳鎮湘.md" title="wikilink">陳鎮湘</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陸軍.md" title="wikilink">陸軍</a><a href="../Page/二級上將.md" title="wikilink">二級上將</a></p></td>
<td><p>後任<a href="../Page/中國國民黨副主席.md" title="wikilink">中國國民黨副主席</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第三任</p></td>
<td><p>2003年9月1日－2005年5月31日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Army-personnel-icon.png" title="fig:Army-personnel-icon.png">Army-personnel-icon.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/謝建東.md" title="wikilink">謝建東</a></p></td>
<td><p>陸軍二級上將</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第四任</p></td>
<td><p>2005年6月1日－2006年2月15日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Navy-personnel-icon.png" title="fig:Navy-personnel-icon.png">Navy-personnel-icon.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/費鴻波.md" title="wikilink">費鴻波</a></p></td>
<td><p>海軍二級上將</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第五任</p></td>
<td><p>2006年2月16日－2008年10月31日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Army-personnel-icon.png" title="fig:Army-personnel-icon.png">Army-personnel-icon.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/曾金陵.md" title="wikilink">曾金陵</a></p></td>
<td><p>陸軍二級上將</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第六任</p></td>
<td><p>2008年11月1日－2011年5月15日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Air_Force_(ROCAF)_General_Chin_Nai-chieh_空軍上將金乃傑_(20070202_總統主持李天羽、霍守業及金乃傑等三位將官晉任暨授勳典禮_c9f0d0cb6c98750b5c7dbeafe6393eebaed50fc1).jpg" title="fig:Air_Force_(ROCAF)_General_Chin_Nai-chieh_空軍上將金乃傑_(20070202_總統主持李天羽、霍守業及金乃傑等三位將官晉任暨授勳典禮_c9f0d0cb6c98750b5c7dbeafe6393eebaed50fc1).jpg">Air_Force_(ROCAF)_General_Chin_Nai-chieh_空軍上將金乃傑_(20070202_總統主持李天羽、霍守業及金乃傑等三位將官晉任暨授勳典禮_c9f0d0cb6c98750b5c7dbeafe6393eebaed50fc1).jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金乃傑.md" title="wikilink">金乃傑</a></p></td>
<td><p>空軍二級上將</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第七任</p></td>
<td><p>2011年5月16日－2012年8月31日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Navy_(ROCN)_Admiral_Chen_Yeong-kang_海軍上將陳永康_(201301260731494557324653_苗栗縣後指部102年後備軍人晉任暨幹部表揚典禮).jpg" title="fig:Navy_(ROCN)_Admiral_Chen_Yeong-kang_海軍上將陳永康_(201301260731494557324653_苗栗縣後指部102年後備軍人晉任暨幹部表揚典禮).jpg">Navy_(ROCN)_Admiral_Chen_Yeong-kang_海軍上將陳永康_(201301260731494557324653_苗栗縣後指部102年後備軍人晉任暨幹部表揚典禮).jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳永康_(臺灣軍事將領).md" title="wikilink">陳永康</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/海軍.md" title="wikilink">海軍</a><a href="../Page/二級上將.md" title="wikilink">二級上將</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第八任</p></td>
<td><p>2012年9月1日－2014年7月31日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Army_(ROCA)_General_Chiu_Kuo-cheng_陸軍上將邱國正_(03.29_總統主持「中華民國106年向先祖暨忠烈殉職人員致祭」_33328174510_27b5a8e266_o).jpg" title="fig:Army_(ROCA)_General_Chiu_Kuo-cheng_陸軍上將邱國正_(03.29_總統主持「中華民國106年向先祖暨忠烈殉職人員致祭」_33328174510_27b5a8e266_o).jpg">Army_(ROCA)_General_Chiu_Kuo-cheng_陸軍上將邱國正_(03.29_總統主持「中華民國106年向先祖暨忠烈殉職人員致祭」_33328174510_27b5a8e266_o).jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/邱國正.md" title="wikilink">邱國正</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陸軍.md" title="wikilink">陸軍</a><a href="../Page/二級上將.md" title="wikilink">二級上將</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第九任</p></td>
<td><p>2014年8月1日－2015年10月31日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:General_Cheng_Te-mei_鄭德美上將_(致贈澎湖精美圖冊—201606271205023_國防部副部長鄭德美蒞縣訪評動員業務).jpg" title="fig:General_Cheng_Te-mei_鄭德美上將_(致贈澎湖精美圖冊—201606271205023_國防部副部長鄭德美蒞縣訪評動員業務).jpg">General_Cheng_Te-mei_鄭德美上將_(致贈澎湖精美圖冊—201606271205023_國防部副部長鄭德美蒞縣訪評動員業務).jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭德美.md" title="wikilink">鄭德美</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陸軍.md" title="wikilink">陸軍</a><a href="../Page/二級上將.md" title="wikilink">二級上將</a></p></td>
<td><p>後任國防部軍備副部長、總統府戰略顧問</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第十任</p></td>
<td><p>2015年11月1日－2019年3月31日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:58812273_General_Wu_Wan-jiao_吳萬教上將.jpg" title="fig:58812273_General_Wu_Wan-jiao_吳萬教上將.jpg">58812273_General_Wu_Wan-jiao_吳萬教上將.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/吳萬教.md" title="wikilink">吳萬教</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/空軍.md" title="wikilink">空軍</a><a href="../Page/二級上將.md" title="wikilink">二級上將</a></p></td>
<td><p>首位<a href="../Page/本省人.md" title="wikilink">臺灣本省籍校長</a><br />
接任總統府戰略顧問</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第十一任</p></td>
<td><p>2019年4月1日－至今</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:總統授階王信龍上將.jpg" title="fig:總統授階王信龍上將.jpg">總統授階王信龍上將.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/王信龍.md" title="wikilink">王信龍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陸軍.md" title="wikilink">陸軍</a><a href="../Page/二級上將.md" title="wikilink">二級上將</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 歷任副校長

### 國防大學時期

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>歷任</p></th>
<th><p>任期時間</p></th>
<th><p>圖片</p></th>
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>軍種軍階　</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第一任</p></td>
<td><p>1999年2月1日－2003年9月30日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Army-personnel-icon.png" title="fig:Army-personnel-icon.png">Army-personnel-icon.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/張鑄勳.md" title="wikilink">張鑄勳</a></p></td>
<td><p>陸軍中將</p></td>
<td><p>2000年5月8日整併命名為國防大學</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第二任</p></td>
<td><p>2003年10月1日－2006年4月30日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Army-personnel-icon.png" title="fig:Army-personnel-icon.png">Army-personnel-icon.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/賴宗男.md" title="wikilink">賴宗男</a></p></td>
<td><p>陸軍中將</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第三任</p></td>
<td><p>2006年5月1日－2006年10月31日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Army-personnel-icon.png" title="fig:Army-personnel-icon.png">Army-personnel-icon.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/劉鴻鳴.md" title="wikilink">劉鴻鳴</a></p></td>
<td><p>陸軍中將</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第四任</p></td>
<td><p>2006年11月1日－2008年2月29日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Army-personnel-icon.png" title="fig:Army-personnel-icon.png">Army-personnel-icon.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陸小榮.md" title="wikilink">陸小榮</a></p></td>
<td><p>陸軍中將</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第五任</p></td>
<td><p>2008年3月1日－2009年5月15日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lieutenant_General_Lee_Shying-jow_憲兵司令李翔宙中將_(112519325510_郝市長率團赴憲兵司令部、海軍司令部及北市後備指揮部慰問在營官兵，提前賀歲).jpg" title="fig:Lieutenant_General_Lee_Shying-jow_憲兵司令李翔宙中將_(112519325510_郝市長率團赴憲兵司令部、海軍司令部及北市後備指揮部慰問在營官兵，提前賀歲).jpg">Lieutenant_General_Lee_Shying-jow_憲兵司令李翔宙中將_(112519325510_郝市長率團赴憲兵司令部、海軍司令部及北市後備指揮部慰問在營官兵，提前賀歲).jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/李翔宙.md" title="wikilink">李翔宙</a></p></td>
<td><p>陸軍中將</p></td>
<td><p>第一位晉升<a href="../Page/二級上將.md" title="wikilink">二級上將的副校長</a><br />
歷任<a href="../Page/國防部參謀本部.md" title="wikilink">副參謀總長</a>、<a href="../Page/中華民國陸軍司令.md" title="wikilink">陸軍司令</a>、<a href="../Page/中華民國國防部.md" title="wikilink">國防部副部長</a><br />
退役後轉任<a href="../Page/中華民國國家安全局.md" title="wikilink">國安局長</a>、<a href="../Page/行政院退輔會.md" title="wikilink">行政院退輔會主委等職</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第六任</p></td>
<td><p>2009年9月1日－2011年1月31日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Army-personnel-icon.png" title="fig:Army-personnel-icon.png">Army-personnel-icon.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/王春江.md" title="wikilink">王春江</a></p></td>
<td><p>陸軍中將</p></td>
<td><p>同前兩任副校長<a href="../Page/李翔宙.md" title="wikilink">李翔宙</a>、<a href="../Page/陸小榮.md" title="wikilink">陸小榮三人都是</a><a href="../Page/陸軍官校.md" title="wikilink">陸軍官校</a>43期畢業<br />
創下第一次有同一個期別一口氣出現三位副校長的紀錄</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第七任</p></td>
<td><p>2011年2月1日－2013年6月30日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Army-personnel-icon.png" title="fig:Army-personnel-icon.png">Army-personnel-icon.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傅永茂.md" title="wikilink">傅永茂</a></p></td>
<td><p>陸軍中將</p></td>
<td><p>首位<a href="../Page/本省人.md" title="wikilink">臺灣本省籍副校長</a><br />
後任<a href="../Page/柯文哲市府.md" title="wikilink">柯文哲市府下的</a><a href="../Page/臺北市政府兵役局.md" title="wikilink">臺北市政府兵役局局長</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第八任</p></td>
<td><p>2012年7月1日－2013年8月31日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Army_(ROCA)_Lieutenant_General_Wang_Hsing-wei_陸軍中將王興尉_(20160114_林縣長接見國防部副參謀總長_商討災害防救演練_95455-m1_f1).jpg" title="fig:Army_(ROCA)_Lieutenant_General_Wang_Hsing-wei_陸軍中將王興尉_(20160114_林縣長接見國防部副參謀總長_商討災害防救演練_95455-m1_f1).jpg">Army_(ROCA)_Lieutenant_General_Wang_Hsing-wei_陸軍中將王興尉_(20160114_林縣長接見國防部副參謀總長_商討災害防救演練_95455-m1_f1).jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/王興尉.md" title="wikilink">王興尉</a></p></td>
<td><p>陸軍中將</p></td>
<td><p>後任<a href="../Page/行政院退輔會.md" title="wikilink">行政院退輔會</a><a href="../Page/欣欣客運.md" title="wikilink">欣欣客運董事長</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第九任</p></td>
<td><p>2013年10月16日－2014年2月14日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ROCA_Lieutenant_General_Ho_An-chi_陸軍中將何安繼_(201203291727290_王縣長頒贈榮譽縣民證予何指揮官).jpg" title="fig:ROCA_Lieutenant_General_Ho_An-chi_陸軍中將何安繼_(201203291727290_王縣長頒贈榮譽縣民證予何指揮官).jpg">ROCA_Lieutenant_General_Ho_An-chi_陸軍中將何安繼_(201203291727290_王縣長頒贈榮譽縣民證予何指揮官).jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/何安繼.md" title="wikilink">何安繼</a></p></td>
<td><p>陸軍中將</p></td>
<td><p>後任陸軍副司令</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第十任</p></td>
<td><p>2014年4月1日 - 2014年7月31日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Chou_Mei-wu_周美伍_(20160331_10：29：07_10th_Full-meeting_of_the_Foreign_and_National_Defense_Committee,_Legislative_Yuan_立法院外交及國防委員會第10次全體委員會議).png" title="fig:Chou_Mei-wu_周美伍_(20160331_10：29：07_10th_Full-meeting_of_the_Foreign_and_National_Defense_Committee,_Legislative_Yuan_立法院外交及國防委員會第10次全體委員會議).png">Chou_Mei-wu_周美伍_(20160331_10：29：07_10th_Full-meeting_of_the_Foreign_and_National_Defense_Committee,_Legislative_Yuan_立法院外交及國防委員會第10次全體委員會議).png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/周美伍.md" title="wikilink">周美伍</a></p></td>
<td><p>海軍中將</p></td>
<td><p>首位非<a href="../Page/中華民國陸軍.md" title="wikilink">陸軍出身</a>、首位<a href="../Page/中華民國海軍.md" title="wikilink">海軍出身的副校長</a><br />
現任<a href="../Page/中華民國國家安全局.md" title="wikilink">國安局副局長</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第十一任</p></td>
<td><p>2014年9月1日－2015年6月15日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Air_Force_(ROCAF)_Lieutenant_General_Ma_Tzu-yung_空軍中將馬自勇_(201610121914351_國防部副參謀總長馬自勇中將拜會陳光復).jpg" title="fig:Air_Force_(ROCAF)_Lieutenant_General_Ma_Tzu-yung_空軍中將馬自勇_(201610121914351_國防部副參謀總長馬自勇中將拜會陳光復).jpg">Air_Force_(ROCAF)_Lieutenant_General_Ma_Tzu-yung_空軍中將馬自勇_(201610121914351_國防部副參謀總長馬自勇中將拜會陳光復).jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/馬自勇.md" title="wikilink">馬自勇</a></p></td>
<td><p>空軍中將</p></td>
<td><p>首位<a href="../Page/中華民國空軍.md" title="wikilink">空軍出身的副校長</a><br />
後任參謀本部副參謀總長</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第十二任</p></td>
<td><p>2015年6月16日－2015年11月16日</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lieutenant_General_(ROCAF)_Ting_Chung-wu_空軍中將丁忠武_(臺灣國防部長嚴明在立法院接受質詢_01).jpg" title="fig:Lieutenant_General_(ROCAF)_Ting_Chung-wu_空軍中將丁忠武_(臺灣國防部長嚴明在立法院接受質詢_01).jpg">Lieutenant_General_(ROCAF)_Ting_Chung-wu_空軍中將丁忠武_(臺灣國防部長嚴明在立法院接受質詢_01).jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/丁忠武.md" title="wikilink">丁忠武</a></p></td>
<td><p>空軍中將</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第十三任</p></td>
<td><p>2016年1月1日－現任</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Navy_(ROCN)_Vice_Admiral_Chiu_Shu-hua_海軍中將丘樹華_(20160623-總統主持「105年下半年陸海空軍將官晉任布達暨授階典禮」_00m56s).png" title="fig:Navy_(ROCN)_Vice_Admiral_Chiu_Shu-hua_海軍中將丘樹華_(20160623-總統主持「105年下半年陸海空軍將官晉任布達暨授階典禮」_00m56s).png">Navy_(ROCN)_Vice_Admiral_Chiu_Shu-hua_海軍中將丘樹華_(20160623-總統主持「105年下半年陸海空軍將官晉任布達暨授階典禮」_00m56s).png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/丘樹華.md" title="wikilink">丘樹華</a></p></td>
<td><p>海軍中將</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 校區

  - 率真校區，校本部（[桃園市](../Page/桃園市.md "wikilink")[八德區](../Page/八德區.md "wikilink")，原[懷生機場部份舊址](../Page/懷生機場.md "wikilink")）：戰爭學院、陸軍指參學院、海軍指參學院、空軍指參學院
  - [中正嶺校區](../Page/中正嶺.md "wikilink")（桃園市[大溪區](../Page/大溪區.md "wikilink")）：理工學院
  - [復興崗校區](../Page/復興崗.md "wikilink")（[臺北市](../Page/臺北市.md "wikilink")[北投區](../Page/北投區.md "wikilink")）：政戰學院、管理學院

## 象徵

### 校徽

| 徽章特徵                                                             | 意涵                                                                                                                                                            |
| ---------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| [青天白日](../Page/青天白日.md "wikilink")[國徽](../Page/國徽.md "wikilink") | 象徵軍人效忠國家，保衛國家疆域之意涵。                                                                                                                                           |
| [嘉禾](../Page/嘉禾.md "wikilink")                                   | 代表[中華民族以農立國](../Page/中華民族.md "wikilink")，生生不息，源遠流長及不忘本之意。                                                                                                     |
| [太極圖](../Page/太極圖.md "wikilink")                                 | 代表[中國的](../Page/中國.md "wikilink")[道統思想](../Page/道統.md "wikilink")「互助永生」，內涵燮理，剛柔並濟；陰陽魚中黑白點表示陰中有陽，陽中有陰，能兼容並蓄不同意見。                                               |
| [三環聯結](../Page/三環聯結.md "wikilink")                               | 代表[三民主義及三軍聯合作戰](../Page/三民主義.md "wikilink")。                                                                                                                  |
| [五飄帶](../Page/五飄帶.md "wikilink")                                 | 代表[軍人武德](../Page/軍人武德.md "wikilink")－智、信、仁、勇、嚴及[五大信念](../Page/五大信念.md "wikilink")－[主義](../Page/三民主義.md "wikilink")、領袖、[國家](../Page/中華民國.md "wikilink")、責任、榮譽。 |

資料來源：國防大學《學員生手冊》

### 校歌

**國防大學校歌 　　作者 楊濤**

## 組織

### 校本部

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><span style="font-size:12pt;"> 校本部</p></th>
<th><p>校長：一位<a href="../Page/二級上將.md" title="wikilink">二級上將</a></p>
<dl>
<dt></dt>
<dd>副校長：一位<a href="../Page/中將.md" title="wikilink">中將</a>
<dl>
<dt></dt>
<dd>教育長：一位<a href="../Page/少將.md" title="wikilink">少將</a>
<dl>
<dt></dt>
<dd>副教育長：一位<a href="../Page/上校.md" title="wikilink">上校或二位</a><a href="../Page/上校.md" title="wikilink">上校</a>
</dd>
</dl>
</dd>
<dd>政戰主任：一位<a href="../Page/少將.md" title="wikilink">少將</a>
<dl>
<dt></dt>
<dd>政戰副主任：一位<a href="../Page/上校.md" title="wikilink">上校或二位</a><a href="../Page/上校.md" title="wikilink">上校</a>
</dd>
</dl>
</dd>
</dl>
</dd>
</dl></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
</tbody>
</table>

  - 行政單位

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><span style="font-size:12pt;"> 行政單位</p></th>
<th><p>教務處：負責國防大學招生、註冊、課務、教材、學籍、編裝及其他教務事項。</p></th>
<th><p>學員生事務處：負責國防大學學生（含外籍生）心理輔導、生活輔導、衛生保健、課外活動指導、愛國教育、輔導服務、新聞處理及公共關係等事項。</p>
<dl>
<dt></dt>
<dd>醫務所（三個校區均設置，隸屬於學員生事務處）
</dd>
</dl></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>總務處：負責國防大學文書、人事、後勤、工程營建、採購招標及其他總務事項。</p></td>
<td><p>資訊圖書中心：負責國防大學教學研究資料之搜集及資訊服務之提供事項，總館位於校本部，中正嶺、復興崗校區設有分館。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>電子計算機中心：負責國防大學資訊行政、教學及研究事項。</p></td>
<td><p>研究發展室：負責國防大學校務發展規劃、教育研究發展、終身學習、推廣教育、學術交流與研究、準則編修與軍品性能研發、委託專案申請、外事交流、外文編譯、軍事刊物出版等相關事項。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>主計室：負責國防大學歲計、會計及統計事項。</p></td>
<td><p>勤務連（三個校區均設置）</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 教學單位及研究中心

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><span style="font-size:12pt;"> 教學單位及研究中心</p></th>
<th><p>通識教育中心</p></th>
<th><p>軍事共同教學中心</p>
<dl>
<dt></dt>
<dd>政治作戰組
</dd>
<dd>社會科學研究組
</dd>
<dd>全民國防組
</dd>
</dl></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>語文中心</p></td>
<td><p>體育室</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 院所

#### 軍事學院

| <span style="font-size:12pt;"> **軍事學院**\[3\] | 戰爭學院     | 陸軍指揮參謀學院 |
| -------------------------------------------- | -------- | -------- |
| 海軍指揮參謀學院                                     | 空軍指揮參謀學院 |          |

##### 戰爭學院\[4\]

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><span style="font-size:12pt;"> <strong>戰爭學院</strong></p></th>
<th><p>碩士班</p>
<dl>
<dt></dt>
<dd>戰略研究所 戰略與國際事務碩士班[5]
</dd>
</dl></th>
<th><p>軍事深造教育</p>
<dl>
<dt></dt>
<dd>戰略正規班
</dd>
<dd>戰略在職班
</dd>
</dl></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
</tbody>
</table>

##### 陸軍指揮參謀學院\[6\]

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><span style="font-size:12pt;"> <strong>陸軍指參學院</strong></p></th>
<th><p>軍事深造教育</p>
<dl>
<dt></dt>
<dd>陸軍指參正規班
</dd>
<dd>陸軍指參在職班
</dd>
<dd>戰術研究班
</dd>
</dl></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
</tbody>
</table>

##### 海軍指揮參謀學院\[7\]

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><span style="font-size:12pt;"> <strong>海軍指參學院</strong></p></th>
<th><p>軍事深造教育</p>
<dl>
<dt></dt>
<dd>海軍指參正規班
</dd>
<dd>海軍指參在職班
</dd>
</dl></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
</tbody>
</table>

##### 空軍指揮參謀學院\[8\]

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><span style="font-size:12pt;"> 空軍指參學院</p></th>
<th><p>軍事深造教育</p>
<dl>
<dt></dt>
<dd>空軍指參正規班
</dd>
<dd>空軍指參在職班
</dd>
</dl></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
</tbody>
</table>

#### 基礎學院\[9\]

| <span style="font-size:12pt;"> 基礎學院 | 理工學院 | 管理學院 |
| ----------------------------------- | ---- | ---- |
| 政治作戰學院                              |      |      |

##### 理工學院

部分系所通過中華工程及科技教育認證\[10\]
{| class="wikitable" |- \! width="120" rowspan=2|
<span style="font-size:12pt;"> 理工學院 |width="380"|行政單位、研究中心

  -
    院長室
    教育行政室
    兵器系統中心
    學員生大隊
    學生中隊
    學員中隊

|width="380"|大學部

  -
    資訊工程學系
    應用化學及材料科學學系
      -
        材料科學組
        應用化學組
    環境資訊及工程學系
      -
        大氣科學組
        空間科學組
        軍事工程組
    電機電子工程學系
      -
        電機組
        電子組（含電子、光電）
    動力及系統工程學系
      -
        兵器系統工程組
        車輛及運輸工程組
        造船及海洋工程組
    機械及航太工程學系
      -
        航空太空工程組
        機械工程組

|- |width="380"|碩士班

  -
    材料科學碩士班（應用化學及材料科學學系）
    應用化學碩士班（應用化學及材料科學學系）
    資訊科學碩士班（資訊科學學系）
    電子工程碩士班（電機電子工程學系）
    光電工程碩士班（電機電子工程學系）
    軍事工程碩士班（環境資訊及工程學系）
    大氣科學碩士班（環境資訊及工程學系）
    空間科學碩士班（環境資訊及工程學系）
    機械工程碩士班（機械及航太工程學系）
    航空太空工程碩士班（機械及航太工程學系）
    車輛及運輸工程碩士班（動力及系統工程學系）
    造船及海洋工程碩士班（動力及系統工程學系）
    兵器系統工程碩士班（動力及系統工程學系）

|width="380"|博士班

  -
    國防科學研究所
      -
        國防科學研究所（博士班）應用物理組
        國防科學研究所（博士班）應用化學組
        國防科學研究所（博士班）電子工程組
        國防科學研究所（博士班）兵器工程組

|}

##### 管理學院

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><span style="font-size:12pt;"> 管理學院</p></th>
<th><p>行政單位、研究中心</p>
<dl>
<dt>院長室<br />
教學支援中心（教務、學務、總務）<br />
學員生大隊部</dt>

</dl></th>
<th><p>大學部</p>
<dl>
<dt>法律學系<br />
財務管理學系<br />
運籌管理學系<br />
資訊管理學系</dt>

</dl></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>碩士班</p>
<dl>
<dt>法律學系碩士班<br />
資訊管理學系碩士班<br />
財務管理學系碩士班<br />
運籌管理學系碩士班<br />
資源管理及決策研究所</dt>

</dl></td>
<td><p>國防管理教育訓練中心</p>
<dl>
<dt>管理學院指參班<br />
管理學院戰略班</dt>

</dl></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>進修教育</p>
<dl>
<dt>財務管理班<br />
後勤管理班<br />
採購管理班<br />
軍法軍官班</dt>

</dl></td>
<td><p>專長教育</p>
<dl>
<dt>軍事投資建案班<br />
法律專精班<br />
合約管理班<br />
國軍招募員專長訓練班</dt>

</dl></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

##### 政治作戰學院

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><span style="font-size:12pt;"> 政治作戰學院</p></th>
<th><p>行政單位、研究中心</p>
<dl>
<dt>院長室<br />
教育行政室<br />
多媒體中心<br />
學員生大隊<br />
學生中隊<br />
學員中隊</dt>

</dl></th>
<th><p>大學部</p>
<dl>
<dt>政治學系<br />
國際關係組<br />
行政管理組<br />
新聞學系<br />
心理及社會工作學系<br />
;心理組<br />
;社會工作組<br />
應用藝術學系<br />
;美術組<br />
;音樂組<br />
;影劇組</dt>

</dl></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>碩士班</p>
<dl>
<dt>政治學系<br />
;政治碩士班<br />
;;國際關係分組<br />
;;政治作戰分組<br />
;;國家發展分組<br />
;;公共行政分組<br />
;中共解放軍研究碩士班<br />
新聞學系碩士班<br />
心理及社會工作學系<br />
;心理碩士班<br />
;社會工作碩士班</dt>

</dl></td>
<td><p>博士班</p>
<dl>
<dt>政治學系博士班</dt>

</dl></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 國際合作姊妹校與機構

  -   - [美國國防大學](../Page/美國國防大學.md "wikilink")
      - [國家戰爭學院](../Page/國家戰爭學院.md "wikilink")
      - [三軍工業學院](../Page/三軍工業學院.md "wikilink")

國防醫學院為亞太大學交流計畫的成員\[11\]，另外醫學系\[12\]、藥學系\[13\]\[14\]、牙醫系\[15\]、護理學系\[16\]和頂尖的美國及英國的大學有長久的合作關係。\[17\]\[18\]

管理學院則規劃和美國國防管理相關院校展開研究和發展的合作。\[19\]

## 中華民國國內學校策略聯盟

  - [北](../Page/臺北市.md "wikilink")[北](../Page/新北市.md "wikilink")[基區](../Page/基隆市.md "wikilink")
      - [國立臺灣大學](../Page/國立臺灣大學.md "wikilink")
      - [國立臺灣師範大學](../Page/國立臺灣師範大學.md "wikilink")（軍事口譯專業）\[20\]
      - [國立政治大學](../Page/國立政治大學.md "wikilink")（政戰學院）\[21\]、（醫學院）\[22\]
      - [世新大學](../Page/世新大學.md "wikilink")
  - [桃](../Page/桃園市.md "wikilink")[竹](../Page/新竹市.md "wikilink")[苗區](../Page/苗栗縣.md "wikilink")
      - [國立中央大學](../Page/國立中央大學.md "wikilink")
      - [國立交通大學](../Page/國立交通大學.md "wikilink")（理工學院）\[23\]
      - [中央警察大學](../Page/中央警察大學.md "wikilink")
      - [元智大學](../Page/元智大學.md "wikilink")
      - [中原大學](../Page/中原大學.md "wikilink")
  - [臺中市](../Page/臺中市.md "wikilink")
      - [國立中興大學](../Page/國立中興大學.md "wikilink")\[24\]
      - [東海大學](../Page/東海大學.md "wikilink")
  - [雲](../Page/雲林縣.md "wikilink")[嘉](../Page/嘉義.md "wikilink")[南區](../Page/臺南市.md "wikilink")
      - [國立嘉義大學](../Page/國立嘉義大學.md "wikilink")
      - [國立中正大學](../Page/國立中正大學.md "wikilink")
  - [高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")
      - [國立中山大學](../Page/國立中山大學.md "wikilink")（政戰學院）\[25\]
      - [國立高雄大學](../Page/國立高雄大學.md "wikilink")

## 参考文献

### 引用

### 来源

  - [中華民國95年國防報告書](https://web.archive.org/web/20080724074825/http://report.mnd.gov.tw/)
  - [中華民國立法院](http://www.ly.gov.tw/)
  - [中華民國國防部](https://web.archive.org/web/20060209032450/http://www.mnd.gov.tw/)
  - [中華民國國防部軍事新聞網](https://web.archive.org/web/20131015103739/http://news.gpwb.gov.tw/)

## 外部連結

  - [國防大學](http://www.ndu.edu.tw)
  - [國防大學組織規程](http://law.moj.gov.tw/Scripts/newsdetail.asp?no=1F0000049)

{{-}}

[Category:1906年創建的教育機構](../Category/1906年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:桃園市大專院校](../Category/桃園市大專院校.md "wikilink")
[T臺](../Category/臺北市大專院校.md "wikilink")
[中華民國國防大學](../Category/中華民國國防大學.md "wikilink")
[Category:中華民國軍事院校](../Category/中華民國軍事院校.md "wikilink")
[Category:八德區](../Category/八德區.md "wikilink")
[Category:大溪區](../Category/大溪區.md "wikilink")
[Category:北投區學校](../Category/北投區學校.md "wikilink")
[Category:2000年台灣建立](../Category/2000年台灣建立.md "wikilink")
[Category:參謀學院](../Category/參謀學院.md "wikilink")

1.
2.
3.  [軍事學院](http://www.ndu.edu.tw/releaseRedirect.do?unitID=183&pageID=3095)

4.  [戰爭學院](https://web.archive.org/web/20110525032559/http://www.war.ndu.edu.tw/)
5.  [戰略研究所
    戰略與國際事務碩士班](https://web.archive.org/web/20121101000007/http://strategy.war.ndu.edu.tw/)
6.  [陸軍指揮參謀學院](https://web.archive.org/web/20110527211829/http://www2.ndu.edu.tw/html/C2/index.html)
7.  [海軍指揮參謀學院](https://web.archive.org/web/20110527212318/http://www2.ndu.edu.tw/html/C3/index.html)
8.  [空軍指揮參謀學院](https://web.archive.org/web/20110525031825/http://www2.ndu.edu.tw/html/C4/index.html)
9.  [基礎學院](http://www.ndu.edu.tw/releaseRedirect.do?unitID=183&pageID=3091)

10. [中華工程及科技教育認證](http://www.ieet.org.tw/)
11. <http://umap.org/about/membership/#taiwan>
12. [https://www.ndmctsgh.edu.tw/ylcommon/search02.asp?id={FB8AAEFE-CBB3-4F7A-825E-66CD5A94FF3A}](https://www.ndmctsgh.edu.tw/ylcommon/search02.asp?id=%7BFB8AAEFE-CBB3-4F7A-825E-66CD5A94FF3A%7D)
13. 0E67-426B-993F-57C0BE02807F
14. [https://www.ndmctsgh.edu.tw/editor_model/u_editor_v1.asp?id={3C677894-1F58-4545-87EA-01564CFF43CE}](https://www.ndmctsgh.edu.tw/editor_model/u_editor_v1.asp?id=%7B3C677894-1F58-4545-87EA-01564CFF43CE%7D)
15. <https://www.ndmctsgh.edu.tw>
16. [https://www.ndmctsgh.edu.tw/editor_model/u_editor_v1.asp?id={53B4DAB5-7991-4F51-AA81-EA18702E61C3}](https://www.ndmctsgh.edu.tw/editor_model/u_editor_v1.asp?id=%7B53B4DAB5-7991-4F51-AA81-EA18702E61C3%7D)
17. \-48B9-97F0-DFBA703E0A05
18. \-4901-BA7C-93B2C908CC12
19.
20. <http://pr.ntnu.edu.tw/news/index.php?mode=data&id=16958>
21. <http://www.nccu.edu.tw/zh_tw/news/亞太研究整合-國防大學與社科院國際學程交流-90300865>
22. <http://www.nccu.edu.tw/zh_tw/news/政治大學與國防醫學院-締結教育暨學術研究策略聯盟-51747574>
23. <http://www.nctu.edu.tw/component/k2/item/2829-2018-01-08-01-07-06>
24. <https://www.ndu.edu.tw/files/11-1000-88.php>
25. <http://cfjs.nsysu.edu.tw/files/14-1167-166198,r579-1.php?Lang=zh-tw>